Малые колебания маятников, связанных пружиной, происходят по закону
\begin{equation*}
\begin{aligned}
	&x_1 = B \cos(\omega_0 t + \varphi) + A \cos\omega t,\\
	&x_2 = B \cos(\omega_0 t + \varphi) - A \cos\omega t.
\end{aligned}
\end{equation*}
Определите жёсткость пружины, связывающей маятники. В положении равновесия маятники вертикальны, масса каждого шарика $m$.
\answer{$k=m \frac{(\omega^2 - \omega_0^2)}{2} $}
\tags{11, колебания}